【深度分析】72年從未出錯！中期選舉後 2019年美股升到你唔信？

美國國會中期選舉即將舉行，最快於香港時間周三(11月7日)早上有初步結果。若以史為鑑，無論結果如何，美股2019年是甚樂觀！不過，若歷史正確，反映美國以外的地區股市不太樂觀，皆因美股升市建基於資金由新興市場回流美國，而不是全球性升市。

免費電子周報《RiskHedge Report》主編、RiskHedge專業基金經理和首席分析師Stephen McBride指出，雖然目前正路結果是民主黨會重奪眾議院控制權，令市場人士普遍認為股市將難以飆升，因總統特朗普推出政策時不再像以往般順利，但投資者不要將政治與投資混合，正如「股神」巴菲特經常說：「如果你將政治混合在投資裏，你將會犯下大錯。」

他表示，若以史為鑑，投資者絕對不應為任何選舉結果而感到憂慮。自1946年以來、即72年，美國曾進行過18次中期選舉，「每次」完結後的12個月美股都是升市，即從未出錯！他再重申，是18次之後都有18次升市，而且不論結果如何，回報更平均高達17%，若是以選舉前的低位計(例如今次低位是10月)，未來12個月平均回報更達32%。(本文附圖)

從圖中可見，歷任總統第2年任期(即今年)都是該任總統之中表現最差，更重要的是，當年的1月至10月股市平均跌約1%，與今年類近。若再回看2017年，股市表現亦一如過往般錄得數個百分點的回報。換句話說，若單計特朗普首兩年任期，股市表現與歷史甚為相符，反映該指標有參考價值。

換句話說，投資者大可以放心，2019年美股不單止難有股災，更可能「升到你唔信」。不過，若以今年為例，不代表港股會跟隨。

【「股神」上次回購巴郡 美股之後大升】
事實上，「股神」巴菲特投資旗艦巴郡上周宣布會回購股份，為6年以來首次，帶動股價周一(11月5日)顯著上揚，亦可能為之後美股走勢帶來啟示。

對於「股神」決定回購股份，市場意見不一，有分析認為是因巴菲特認為巴郡股價未能反映內含價值；亦有分析認為這反映「股神」已不能在市場上找到「買平貨」機會，於是回購自己的股份。

不過，「股神」上次回購巴郡股份是在2012年12月，當年理應能在市場上「執平貨」，尤其是歐債危機帶來一連串「平價」機會，但巴菲特仍然選擇回購9,475股巴郡A股，平均價13萬美元，以及回購60.6萬股巴郡B股，平均價88.76美元，合共斥資13億美元左右。

結果在2012年結束後，巴郡A股及B股至今股價累飆約1.4倍，期間標指累升92%；道指累漲94%。

目前巴郡最大的股權投資是蘋果公司(Apple Inc.)，巴菲特曾形容是「愛股」，再加上回購巴郡股份，意味「股神」對蘋果公司及美股前景充滿信心。

姐係點 大神有冇啟示

升災又到

美帝大升
比位你入

內文咪講左剩係美股升囉

美股升，其他市場跌

升 joy

即係話如果跌既話

侵侵就變史上第一

美牛3
港b

美國囉 同港女無關 近兩次恒指都已經唔係

GUN

同大C 對賭

02 年12 月中期選舉後 s&p 500 月跌6%
有錯可更正

你不如話美股升左幾十年
所以未來幾十年都係升

東方擺明亂9咁黎

穿多400之後27000先講
你唔悶咩！
次次出啲膠post
留言講埋位你聽仲唱反調
1次錯冇所謂，
次次錯就on 9
I SHUT UP NOW

萬劍歸宗

見到呢類標題就知錯硬